歐盟譴責法德等國禁止醫療設備出口 致其他成員國不顧

德國和法國因阻止醫療用品出口而遭到其他歐盟成員國的譴責，這一警告在遭受冠狀病毒打擊的小國中引起恐慌。

由於擔心口罩和防護設備可能短缺以對抗病毒，歐盟高級官員敦促成員國將團結置於國家利益之上，因為病毒在歐洲大陸迅速蔓延。

歐盟危機管理專員萊納西奇（Jenaz Lenarcic）說，有法律依據使此類措施成為可能，但首先必須將此類單方面措施告知歐盟。

“它們必須相稱，即使在法律上可行，它們也有可能損害我們的集體態度和應對這場危機的集體能力。” 許多成員國的部長都同意。

比利時衛生部長瑪吉·德·布洛克說：“我認為實際上我們應該表現出團結一致，例如在分配保護性資源方面。”

“有兩個國家阻止所有出口，這不符合歐盟的精神。”

荷蘭醫務部長佈魯諾·布魯因斯（Bruno Bruins）也對危機會議說：“在緊缺時期，表現出團結一致尤其重要，特別是在歐盟內部。”

歐盟發言人證實，法國和德國已將其決定通知了歐洲委員會，但不會了解它們是否符合歐盟單一市場規則。

歐盟官員強調採取協調行動的重要性-衛生專員斯特拉·基里亞基德斯（Stella Kyriakides）說，她不僅著眼於各個州的準備情況，而且著眼於“團結的需要”。

德國內政部長周三表示，已禁止出口口罩和手套等醫療防護用具，以確保當地衛生工作者有足夠的安全。

總統馬克龍（Emmanuel Macron）宣布，法國將收回在該國生產的所有口罩，事實上是一項出口禁令，捷克衛生部長亞當·沃伊特（Adam Vojtech）已停止了消毒劑的出口。

人地唔夠咪禁出口
你自己唔生產怪其他國家

做乜淆底呀德法雙廢

成兩個月時間

咩都無準備怪得邊個

等睇英歐未傾掂離婚協議EU經已自爆分裂

歐盟變咗笑話
學中國省市互鬥

唔止內戰咁簡單

搶口罩搶到變WW3

歐盟本身就法德打式 自己鬧自己 冇左呢兩個就形同虛設

一出口，自己唔夠用，爆到九彩，德法人流咁大，咁多難民湧入，咁好大鑊

歐德兩國成日代表歐洲去奶共

左膠大考驗，致命疫症殺到嚟仲講大愛就等死

係置呀，而家啲記者真係字都唔識多隻

又真係好柒

香港班環保再用撚呢幾個月都深潛咗
班牛鬼蛇神係係太平盛勢歌舞昇平先出嚟呃飯食
真係出事就會自動縮埋

歐盟呢種放棄國家主權的精神
咩都唔可以做

=on9

之後好多會脱歐, 跟美國玩
美國又赢

德法係歐盟最大金主

等歐盟解體

唔講以為中國冇禁口罩出境

危難當前左膠就會消失

戇鳩，自己都唔夠用仲要畀你

歐盟其實有咩用 ？ 先進國家補貼落後國家？

日落帝國心諗

歐洲聯盟，同氣連枝
世柒話既

歐盟解體